緊急問硬件佬

個SPEAK 插電腦 會出D好高頻既VV聲 直到抆左條3.5MM先會停
用過哂前後3.5洞

但用手機駁個SPEAKER正常出聲

係咪姐係壞左SOUNDCARD/底板

已經試左2個SPEAKER 1個HEADPHONE都係同樣情況

補充 用USB HEADSET出聲正常

干擾大

無變過任何擺位
今朝無啦啦有D高頻聲 仲以為人地度傳黎定耳鳴
搵下搵下原來係我個LABA

但而家返黎試個LABA係冇事架喎

唔係普通高頻既聲
係壞左野果隻聲 (除左果D聲冇其他電腦聲)
但又唔知個底板壞定咩

電腦正常開到機

HELP

喇叭線，check 兩樣野

1. 遠離電腦機箱嘅風扇，火牛

2. 有冇插錯窿 應該插綠色窿

喇叭線老化都有可能

但我用電話用同一套LABA 就完全冇問題
呢度先奇 差D DUMP撚左個LABA

問題係一直都係咁擺..
亦都冇變過位

咪答左你

我試過撞壞sound card
有d好刺耳好長嘅Bi聲
要唔插線先無聲
後來換soundcard就無事

用獨立電源,唔好係底板usb攞電

試多樣，可以嘅話，用手拓起喇叭
喇叭掂唔到 其他機器，枱，櫃等等

插底板de 得好勁，插moon 冇乜事，兩邊出聲分別大唔大？

EXACTLY 呢個情況
決定換底板了

唔洗咁煩換老母板
可買usb sound card

或買音響級dac
從此跳進發燒音響深淵

諗住 比個藉口自己一次過換老母板CPU同RAM姐

而家係咪唔與用PCIE sound card?

仲有
內置 外置 各有各好處

內置d聲好過外置

仲考慮緊就咁買張USB SOUND CARD定趁機換板換CPU

USB啦梗係，慳錢又易換